Fact check︱內地官媒「抽水」屈佩洛西去年「美麗風景論」講反送中 實評2019年六四集會

官媒及左派人士隨即連番「抽水」，將國會衝突與2019年反送中運動的畫面相提並論，並諷刺美國眾議院議長佩洛西「美麗的風景」言論。然而，翻查資料，佩洛西發表該段言論的日期為2019年6月4日，即香港街頭衝突發生之前。「美麗的風景」形容的是當年在港的六四集會。

佩洛西「美麗的風景」（beautiful sight）言論為她在2019年6月4日出席一個國會聽證會時發表的證詞。聽證會題為「天安門事件三十年：評估中國鎮壓的進化」，六四民運人士吾爾開希亦有在場。佩洛西當日的演辭中指，有必要記住中國政府對人民的血腥鎮壓， 遺憾的是中國雖然在三十年來改變不少，鎮壓卻沒有變少，強調美國要持續為中國人權問題發聲。

其後，國會及行政當局中國委員會（CECC）主席麥戈文（Jim McGovern）稱剛剛收到有人傳來一張成千上萬香港人在維園舉行燭光集會的照片。佩洛西隨即表示：「謝謝你展示這張香港的照片，因為那是中國唯一一個可以讓人發聲的地方。這是一個值得紀念的美麗風景（It is a beautiful sight to behold）。我很欣賞這些在中國近日對香港的舉動下，仍有勇氣發聲的人。」

在2019年6月4日的一場美國國會聽證會上，國會及行政當局中國委員會（CECC）主席麥戈文（Jim McGovern）展示一張香港維園燭光晚會的照片，佩洛西回應「這是一個值得紀念的美麗風景（It is a beautiful sight to behold）。」

官媒類比反送中及美國會衝突

惟這段言論近日卻被「移花接木」，佩洛西被指以該段話形容香港的街頭衝突。內地《環球時報》英文版在社交媒體Twitter上發佈一組香港示威及美國國會衝突的對比圖，標記佩洛西並稱她「曾經形容香港的暴動為『值得紀念的美麗風景』，現在不知道她會否對最近在國會山莊發生的事發表相同的言論」。該Twitter還置頂了一條影片，由兩地的示威相片剪輯而成，並在前年7月1日衝入立法會的相片旁寫上「香港『美麗的風景』」，最後稱「這就是雙重標準的範例」。《環球時報》總編輯胡錫進則在微博上調侃，「請她（佩洛西）別啞巴，也說說特朗普支持者攻擊國會屬於美麗到哪個級別的風景線吧」。

黨媒又炒車

繼續up啦 小粉紅

佢哋唔係炒車
全部黨媒統一口徑造假
例如CCTVB尋日同共諜港奸配合
用fake news做大外宣
只要洗到一部分人腦就會成功

王太用心良苦
無忘六四呀
btw twitter,fb應該出alert 更正呀嘛

wow 有埋樣 想比我地篤灰?

2019年6月19日，佩洛西在基督科學箴言報贊助的早餐會上批評中國違反一國兩制。記者提問關於中國的香港局勢，佩洛西指「200萬人，佔全香港四分之一，上街反對引渡條例是一道美麗的風景線（a beautiful sight to behold）」[16][17][18]。